> 在密码学中,加密（英语：Encryption）是将明文信息改变为难以读取的密文内容,使之不可读的过程.<br>
只有拥有解密方法的对象,经由解密过程,才能将密文还原为正常可读的内容.

# 说明

加密算法(加密的方法)可以分为两类：对称加密和非对称加密.

## 对称密钥加密

> 在对称密钥加密方案中,加密和解密密钥是相同的.<br>
通信方必须具有相同的密钥才能实现安全通信.<br>
对称密钥的一个典型例子：德国军方的恩尼格玛密码机.<br>
这种密码机每天都有关键设置.<br>
当盟军弄清楚机器如何工作时,他们能够在发现给定日期传输的加密密钥后立即解密消息中编码的信息.

## 非对称加密

![](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Asymmetric_encryption_%28colored%29.png/250px-Asymmetric_encryption_%28colored%29.png)

*此流桯图显示非对称加密过程是单向的,其中一条密钥加密后只能用相对应的另一条密钥解密.*

非对称加密,又称公开密钥加密,是加密和解密使用不同密钥的算法,广泛用于信息传输中.<br>
在公钥加密（即公开密钥加密)方案中,发布加密密钥供任何人使用和加密消息.<br>
但是,只有接收方才能访问能够读取消息的解密密钥.<br>
公钥加密最早是在1973年的一份秘密文件中描述的; 之前所有加密方案都是对称密钥加密（也称为私钥）.

公开密钥密码学（英语：Public-key cryptography）也称非对称式密码学（英语：Asymmetric cryptography）是密码学的一种算法,它需要两个密钥,一个是公开密钥,另一个是私有密钥；一个用作加密,另一个则用作解密.<br>
使用其中一个密钥把明文加密后所得的密文,只能用相对应的另一个密钥才能解密得到原本的明文；甚至连最初用来加密的密钥也不能用作解密.<br>
由于加密和解密需要两个不同的密钥,故被称为非对称加密；不同于加密和解密都使用同一个密钥的对称加密.<br>
虽然两个密钥在数学上相关,但如果知道了其中一个,并不能凭此计算出另外一个；因此其中一个可以公开,称为公钥,任意向外发布；不公开的密钥为私钥,必须由用户自行严格秘密保管,绝不透过任何途径向任何人提供,也不会透露给被信任的要通信的另一方.

### 加密过程

使用典型的爱丽丝与鲍伯假设来解释：

![](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Public_key_encryption_alice_to_bob.svg/langzh-250px-Public_key_encryption_alice_to_bob.svg.png)

*在非对称加密中,爱丽丝使用鲍伯的公钥加密明文,得到密文,而只有鲍伯因为持有私钥才可以解密,得到明文.*

0. 爱丽丝与鲍伯事先互不认识,也没有可靠安全的沟通渠道,但爱丽丝现在却要透过不安全的互联网向鲍伯发送信息.
0. 爱丽丝撰写好原文,原文在未加密的状态下称之为明文. 
0. 鲍伯使用密码学安全伪随机数生成器产生一对密钥,其中一个作为公钥,另一个作为私钥.
0. 鲍伯可以用任何方法发送公钥给爱丽丝,即使伊夫在中间窃听到也没问题.
0. 爱丽丝用公钥把明文进行加密,得到密文.
0. 爱丽丝可以用任何方法传输密文给鲍伯,即使伊夫在中间窃听到密文也没问题.
0. 鲍伯收到密文,用私钥对密文进行解密,得到爱丽丝撰写的明文.
0. 由于伊夫没有得到鲍伯的私钥,所以无法得知明文. 
0. 如果爱丽丝丢失了她自己撰写的原文,在没有得到鲍伯的私钥的情况下,她的处境将等同伊夫,即无法透过鲍伯的公钥和密文重新得到原文.

## RSARSA加密算法

RSA算法是著名的公开秘钥加密算法.

RSA加密算法是一种非对称加密算法,在公开密钥加密和电子商业中被广泛使用.<br>
RSA是1977年由罗纳德·李维斯特（Ron Rivest）、阿迪·萨莫尔（Adi Shamir）和伦纳德·阿德曼（Leonard Adleman）一起提出的.<br>
RSA就是他们三人姓氏开头字母拼在一起组成的.

# 对称密钥加密


# 非对称加密


# 参考资料

> [维基百科 | 加密](https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8A%A0%E5%AF%86)